---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Dlaczego Bóg nas stworzył i dlaczego jesteśmy na ziemi?
old_titles:
- Dlaczego Bóg nas stworzył i dlaczego jesteśmy tutaj na ziemi?
date: 2024-11-25
description: Jednym z najważniejszych powodów, dla których Bóg nas stworzył, jest
  nakaz potwierdzania Jego Jedności i oddawania czci tylko Jemu, bez partnera lub
  wspólnika.
sources:
- href: https://islamqa.org/hanafi/seekersguidance-hanafi/108100/
  title: islamqa.org (SeekersGuidance.org)
- href: https://islamqa.info/en/answers/45529/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.org/hanafi/askimam/127330/
  title: islamqa.org (AskImam.org)
translator_id: 584496
---

Jednym z największych atrybutów Allaha jest mądrość, a jednym z Jego największych imion jest al-Hakim (Najmądrzejszy). On nie stworzył niczego na próżno; niech Bóg będzie wywyższony ponad takie rzeczy. On raczej tworzy rzeczy z wielkich i mądrych powodów i dla wzniosłych celów. Allah stwierdził to w Koranie:

{{ $page->verse('23:115-116') }}

Allah mówi również w Koranie:

{{ $page->verse('44:38-39') }}

Tak jak udowodniono, że za stworzeniem człowieka stoi mądrość z punktu widzenia szariatu (prawa islamskiego), tak samo udowodniono to z punktu widzenia rozumu. Mądry człowiek nie może nie zaakceptować, że rzeczy zostały stworzone z jakiegoś powodu, a mądry człowiek uważa się za kogoś, kto jest ponad robieniem rzeczy w swoim życiu bez powodu, więc co z Allahem, Najmądrzejszym z mądrych?

Allah nie stworzył człowieka, aby jadł, pił i rozmnażał się, w takim przypadku byłby on jak zwierzęta. Allah uhonorował człowieka i obdarzył go znacznie większymi względami niż wielu z tych, których stworzył, ale wielu ludzi upiera się przy niewierze, więc są nieświadomi lub zaprzeczają prawdziwej mądrości stojącej za ich stworzeniem, a wszystko, na czym im zależy, to cieszenie się przyjemnościami tego świata. Życie takich ludzi jest jak życie zwierząt, a oni są jeszcze bardziej zbłąkani. Allah mówi:

{{ $page->verse('..47:12') }}

Jednym z największych powodów, dla których Allah stworzył ludzkość – co jest jednym z największych testów – jest nakaz potwierdzenia Jego Jedności i oddawania czci Jemu Samemu bez żadnego partnera lub towarzysza. Allah podał ten powód stworzenia ludzkości, jak mówi:

{{ $page->verse('51:56') }}

Ibn Kathir (niech Allah zmiłuje się nad nim) powiedział:

> Oznacza to: "Stworzyłem ich, aby nakazać im oddawanie Mi czci, a nie dlatego, że ich potrzebuję".

Jako muzułmanie, nasz cel w życiu jest głęboki, ale prosty. Staramy się doprowadzić wszystkie aspekty naszego zewnętrznego i wewnętrznego bytu do całkowitej zgodności z tym, co nakazał Allah. Allah nie stworzył nas, ponieważ nas potrzebuje. On jest ponad wszelkimi potrzebami, a to my potrzebujemy Allaha.

Allah powiedział nam, że stworzenie niebios i ziemi oraz życia i śmierci ma również na celu wypróbowanie człowieka. Kto jest Mu posłuszny, On go wynagrodzi, a kto jest Mu nieposłuszny, On go ukarze. Allah mówi:

{{ $page->verse('67:2') }}

Z tego testu wynika manifestacja imion i atrybutów Allaha, takich jak imiona Allaha: al-Rahman (Najłaskawszy), al-Ghafur (Często Wybaczający), al-Hakim (Najmądrzejszy), al-Tawwab (Przyjmujący Skruchę), al-Rahim (Najmiłosierniejszy) i inne imiona Allaha.
